# ​В марте обновили КоАП: в Беларуси заработал измененный Кодекс об административных правонарушениях

К чему быть готовыми:

- За участие в незаконном массовом мероприятии (статья 24.23 — уже не 23.34) — штраф до 100 базовых (раньше — до 30 базовых), или общественные работы, или административный арест до 15 суток;
- За повторное в течение года после наложения административного взыскания участие в незаконном массовом мероприятии — штраф от 20 до 200 базовых, или общественные работы, или административный арест от 15 до 30 суток;
- За неповиновение должностному лицу при исполнении (статья 24.3) — штраф от двух до 100 базовых (раньше — от двух до 50 базовых), или административный арест до 15 суток, или общественные работы;
- За «незаконное использование и изготовление флагов и символов» (статья 24.26) — штраф от пяти до 20 базовых, на ИП — от десяти до 40 базовых, на юрлицо — от 20 до 60 базовых;
- За оскорбление (статья 10.2) — штраф до 30 базовых (раньше — до 20 базовых). Если правонарушение совершено в СМИ, интернете, штраф для физлица — 10—20 базовых, или общественные работы, или административный арест, для юрлица — штраф 30—200 базовых;
- За оскорбление должностного лица при исполнении (статья 24.4) — штраф от 20 до 30 базовых (раньше — 20—50 базовых). Если правонарушение совершено в СМИ, интернете, штраф для физлица — от десяти до 200 базовых, или общественные работы, или административный арест, для юрлица — штраф 30—200 базовых;
- За незаконный сбор персональной информации (статья 23.7) — штраф до 50 базовых, а за умышленное незаконное распространение персональных данных физлиц — штраф до 200 базовых;
- За вовлечение несовершеннолетнего в незаконное массовое мероприятие (статья 19.4) — штраф от пяти до 30 базовых;
- За нарушение водителем авто правил пользования звуковыми сигналами в месте проведения массового мероприятия (статья 18.13) — штраф до десяти базовых с лишением прав до года или без лишения.

Короче. Нам нельзя выходить на улицу вместе с несовершеннолетними друзьями, не подчиняться преступникам в балаклавах, а также оскорблять этих захвативших страну мразей, собирать и распространять информацию о них. А также использовать исторический флаг нашей страны и… гудеть сидя в своей машине.

Что ещё вам нужно, чтобы видеть, что они боятся? А если будем бояться мы — оккупант будет повышать уровень абсурда в нашей жизни. В нашей стране.

---


## Источник 

- [**Telegram Общественное движение Страна для Жизни**: [«В марте обновили КоАП: сегодня уже 1 марта, а значит, в Беларуси заработал измененный Кодекс об административных правонарушениях»](https://t.me/stranadlyazhiznibelarus/115)
